[
{"id": 0, "paragraphs": [{"raw": "Aim\u00e9 Henri Konan B\u00e9di\u00e9 is an Ivorian politician.\nHe was Presidentf C\u00f4te d'Ivoire from 1993 to 1999, and he is currently the President of the Democratic Party of C\u00f4te d'Ivoire - African Democratic Rally.\n", "sentences": [{"tokens": [{"id": 0, "orth": "Aim\u00e9", "tag": "NNP", "head": 3, "dep": "compound", "ner": "B-PERSON"}, {"id": 1, "orth": "Henri", "tag": "NNP", "head": 2, "dep": "compound", "ner": "I-PERSON"}, {"id": 2, "orth": "Konan", "tag": "NNP", "head": 1, "dep": "compound", "ner": "I-PERSON"}, {"id": 3, "orth": "B\u00e9di\u00e9", "tag": "NNP", "head": 1, "dep": "nsubj", "ner": "L-PERSON"}, {"id": 4, "orth": "is", "tag": "VBZ", "head": 0, "dep": "ROOT", "ner": "O"}, {"id": 5, "orth": "an", "tag": "DT", "head": 2, "dep": "det", "ner": "O"}, {"id": 6, "orth": "Ivorian", "tag": "JJ", "head": 1, "dep": "amod", "ner": "U-GPE"}, {"id": 7, "orth": "politician", "tag": "NN", "head": -3, "dep": "attr", "ner": "O"}, {"id": 8, "orth": ".", "tag": ".", "head": -4, "dep": "punct", "ner": "O"}, {"id": 9, "orth": "\n", "tag": "_SP", "head": -1, "dep": "", "ner": "O"}], "brackets": []}, {"tokens": [{"id": 10, "orth": "He", "tag": "PRP", "head": 1, "dep": "nsubj", "ner": "O"}, {"id": 11, "orth": "was", "tag": "VBD", "head": 0, "dep": "ROOT", "ner": "O"}, {"id": 12, "orth": "Presidentf", "tag": "JJ", "head": 2, "dep": "compound", "ner": "B-PERSON"}, {"id": 13, "orth": "C\u00f4te", "tag": "NNP", "head": 1, "dep": "compound", "ner": "I-PERSON"}, {"id": 14, "orth": "d'Ivoire", "tag": "NNP", "head": -3, "dep": "attr", "ner": "L-PERSON"}, {"id": 15, "orth": "from", "tag": "IN", "head": -4, "dep": "prep", "ner": "O"}, {"id": 16, "orth": "1993", "tag": "CD", "head": -1, "dep": "pobj", "ner": "B-DATE"}, {"id": 17, "orth": "to", "tag": "IN", "head": -2, "dep": "prep", "ner": "I-DATE"}, {"id": 18, "orth": "1999", "tag": "CD", "head": -1, "dep": "pobj", "ner": "L-DATE"}, {"id": 19, "orth": ",", "tag": ",", "head": -8, "dep": "punct", "ner": "O"}, {"id": 20, "orth": "and", "tag": "CC", "head": -9, "dep": "cc", "ner": "O"}, {"id": 21, "orth": "he", "tag": "PRP", "head": 1, "dep": "nsubj", "ner": "O"}, {"id": 22, "orth": "is", "tag": "VBZ", "head": -11, "dep": "conj", "ner": "O"}, {"id": 23, "orth": "currently", "tag": "RB", "head": -1, "dep": "advmod", "ner": "O"}, {"id": 24, "orth": "the", "tag": "DT", "head": 1, "dep": "det", "ner": "O"}, {"id": 25, "orth": "President", "tag": "NNP", "head": -3, "dep": "attr", "ner": "O"}, {"id": 26, "orth": "of", "tag": "IN", "head": -1, "dep": "prep", "ner": "O"}, {"id": 27, "orth": "the", "tag": "DT", "head": 2, "dep": "det", "ner": "B-ORG"}, {"id": 28, "orth": "Democratic", "tag": "NNP", "head": 1, "dep": "compound", "ner": "I-ORG"}, {"id": 29, "orth": "Party", "tag": "NNP", "head": -3, "dep": "pobj", "ner": "I-ORG"}, {"id": 30, "orth": "of", "tag": "IN", "head": -1, "dep": "prep", "ner": "I-ORG"}, {"id": 31, "orth": "C\u00f4te", "tag": "NNP", "head": 5, "dep": "compound", "ner": "I-ORG"}, {"id": 32, "orth": "d'Ivoire", "tag": "NNP", "head": 2, "dep": "compound", "ner": "I-ORG"}, {"id": 33, "orth": "-", "tag": "HYPH", "head": 1, "dep": "punct", "ner": "I-ORG"}, {"id": 34, "orth": "African", "tag": "NNP", "head": 2, "dep": "compound", "ner": "I-ORG"}, {"id": 35, "orth": "Democratic", "tag": "NNP", "head": 1, "dep": "compound", "ner": "I-ORG"}, {"id": 36, "orth": "Rally", "tag": "NNP", "head": -6, "dep": "pobj", "ner": "L-ORG"}, {"id": 37, "orth": ".", "tag": ".", "head": -15, "dep": "punct", "ner": "O"}, {"id": 38, "orth": "\n", "tag": "_SP", "head": -1, "dep": "", "ner": "O"}], "brackets": []}], "cats": []}]}]
