[
{"id": 0, "paragraphs": [{"raw": "Mamadou Boye Bah was a Guinean political figure and economist and was one of the leading opponents of the presidents S\u00e9kou Tour\u00e9 and Lansana Cont\u00e9.\n", "sentences": [{"tokens": [{"id": 0, "orth": "Mamadou", "tag": "NNP", "head": 2, "dep": "compound", "ner": "B-PERSON"}, {"id": 1, "orth": "Boye", "tag": "NNP", "head": 1, "dep": "compound", "ner": "I-PERSON"}, {"id": 2, "orth": "Bah", "tag": "NNP", "head": 1, "dep": "nsubj", "ner": "L-PERSON"}, {"id": 3, "orth": "was", "tag": "VBD", "head": 0, "dep": "ROOT", "ner": "O"}, {"id": 4, "orth": "a", "tag": "DT", "head": 3, "dep": "det", "ner": "O"}, {"id": 5, "orth": "Guinean", "tag": "JJ", "head": 2, "dep": "amod", "ner": "U-NORP"}, {"id": 6, "orth": "political", "tag": "JJ", "head": 1, "dep": "amod", "ner": "O"}, {"id": 7, "orth": "figure", "tag": "NN", "head": -4, "dep": "attr", "ner": "O"}, {"id": 8, "orth": "and", "tag": "CC", "head": -1, "dep": "cc", "ner": "O"}, {"id": 9, "orth": "economist", "tag": "NN", "head": -2, "dep": "conj", "ner": "O"}, {"id": 10, "orth": "and", "tag": "CC", "head": -7, "dep": "cc", "ner": "O"}, {"id": 11, "orth": "was", "tag": "VBD", "head": -8, "dep": "conj", "ner": "O"}, {"id": 12, "orth": "one", "tag": "CD", "head": -1, "dep": "attr", "ner": "U-CARDINAL"}, {"id": 13, "orth": "of", "tag": "IN", "head": -1, "dep": "prep", "ner": "O"}, {"id": 14, "orth": "the", "tag": "DT", "head": 2, "dep": "det", "ner": "O"}, {"id": 15, "orth": "leading", "tag": "VBG", "head": 1, "dep": "amod", "ner": "O"}, {"id": 16, "orth": "opponents", "tag": "NNS", "head": -3, "dep": "pobj", "ner": "O"}, {"id": 17, "orth": "of", "tag": "IN", "head": -1, "dep": "prep", "ner": "O"}, {"id": 18, "orth": "the", "tag": "DT", "head": 1, "dep": "det", "ner": "O"}, {"id": 19, "orth": "presidents", "tag": "NNS", "head": -2, "dep": "pobj", "ner": "O"}, {"id": 20, "orth": "S\u00e9kou", "tag": "NNP", "head": 1, "dep": "compound", "ner": "B-PERSON"}, {"id": 21, "orth": "Tour\u00e9", "tag": "NNP", "head": -2, "dep": "appos", "ner": "L-PERSON"}, {"id": 22, "orth": "and", "tag": "CC", "head": -1, "dep": "cc", "ner": "O"}, {"id": 23, "orth": "Lansana", "tag": "NNP", "head": 1, "dep": "compound", "ner": "B-PERSON"}, {"id": 24, "orth": "Cont\u00e9", "tag": "NNP", "head": -3, "dep": "conj", "ner": "L-PERSON"}, {"id": 25, "orth": ".", "tag": ".", "head": -22, "dep": "punct", "ner": "O"}, {"id": 26, "orth": "\n", "tag": "_SP", "head": -1, "dep": "", "ner": "O"}], "brackets": []}], "cats": []}]}]
